\documentclass{article}

\usepackage{epstopdf}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage[lmargin=2cm,rmargin=2cm,tmargin=2cm,bmargin=2cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts,amssymb,graphicx,enumerate,verbatim,hyperref,color,hyperref,listings, color}

\epstopdfsetup{update}
\input{color}

\hypersetup{
  colorlinks,
  citecolor=wheat,
  filecolor=sienna,
  linkcolor=rosybrown,
  urlcolor=cornsilk4
}


\definecolor{lightgray}{rgb}{.9,.9,.9}
\definecolor{darkgray}{rgb}{.4,.4,.4}
\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}

\lstdefinelanguage{Json}{
  keywords={typeof, new, true, false, catch, function, return, null, catch, switch, var, if, in, while, do, else, case, break},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  ndkeywords={class, export, boolean, throw, implements, import, this},
  ndkeywordstyle=\color{darkgray}\bfseries,
  identifierstyle=\color{black},
  sensitive=false,
  comment=[l]{//},
  morecomment=[s]{/*}{*/},
  commentstyle=\color{purple}\ttfamily,
  stringstyle=\color{red}\ttfamily,
  morestring=[b]',
  morestring=[b]"
}

\lstset{
   language=Json,
   extendedchars=true,
   basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
   showstringspaces=false,
   showspaces=false,
   numbers=left,
   numberstyle=\footnotesize,
   numbersep=9pt,
   tabsize=2,
   breaklines=true,
   showtabs=false,
   captionpos=b
}

\title{LEPTEN - LABSOLAR \\ Relatório de Desenvolvimento \\ BolsaCNPQ de Inic. Científica}

\author{Lucas \textsc{Tonussi}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{tabular}{lr}

Date Performed: \today \\ Equipe: Lucas Tonussi e Thiago Coelho \\
Supervisor: \href{https://www.lepten.ufsc.br/equipe/pesquisadores/rubinei.html}{M.Sc. Rubinei Dorneles Machado} %Instructor/supervisor

\end{tabular}

\setlength\parindent{0pt} % Removes all indentation from paragraphs

\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}.} % Make numbering in the enumerate environment by letter rather than number (e.g. section 6)


%Sec1

\section{Objetivos}

% If you have more than one objective, uncomment the below:
\begin{description}
\item[Primeiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Entender o funcionamento do Json
\item[Segundo Objetivo] \hfill \\
\qquad Aplicar esse conhecimento, registrando os passos estudados.
\item[Terceiro Objetivo] \hfill \\
\qquad Registrar esse conhecimento como forma de tutoriais para que outros possam estudá-los e continuar o desenvolvimento dos projetos.
\end{description}
 

%Sec2

\section{Experimentações}



\qquad Emperimentos 01\\

\qquad\qquad Programar arquivos json.\\

\qquad Emperimentos 02\\

\qquad\qquad Estar saída e entrada desses arquivos em linguagens de programação, como javascript e java (preferêncialmente).\\


%Sec3

\section{Possibilidades e Aplicações}

\qquad \begin{huge}N\end{huge}otação de Objetos Javascript (json)\bigskip


\qquad Json é derivado da linguagem Javascript, e é representada em dois tipos principais de dados, listas ordenadas (reconhecidas como "arranjos") and valores nominais reconhecidos como 'Objects'. Json é universal e independente de linguagem, é universal pois as estruturas de dados do json são utilizados de alguma maneira em quase todas as linguagens modernas. E tem syntax familiar e limpa.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
//Exemplos:

meyArranjo = [ "Lucas", 23, true, null ]
meyArranjo = [ [], {} ]

meyArranjo[2] true
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad \begin{huge}A\end{huge}rrays com Objetos\bigskip

\qquad Esse array contem objetos, e como se pode ver eles estão delimitados por vírgulas (',') e cada objeto desse contem seus pares de valores/chaves. Ou seja objetos como um array podem ser acessado via o nome do array e seus índices.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
meyArranjo = [
 { "name": "Lucas", "idade": 23 }, 
 { "name": "Thiago", "idade": 00 }, 
 { "name": "Rubinei", "idade": 00 }
]

meyArranjo[1].name Thiago
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}


\qquad \begin{huge}O\end{huge}bject\bigskip

\qquad Propriedades do objeto podem ser acessadas usando o nome do objeto seguido por um período e propriedade de nome, ou, pode ser acessada como uma matriz usando o nome da propriedade entre aspas (no lugar de um índice).

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
meuObjeto = {
 "prim": "Lucas", //primeiro nome
 "segu": "Tonussi", //segundo nome
 "idad": 23, //idade
 "sexo": "M", //sexo
 "sala": 2000, //salario
 "regi": true //registrado
}

meuObjeto.sal 2000
meuObjeto["sal"] 2000
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad \begin{huge}O\end{huge}bjeto com aninhamento\bigskip

\qquad Este objeto contém vários chaves/valores delimitados por vírgula. Mas uma matriz aninhada pode ser acessado com o nome do objeto, propriedade ou 'chave' que contém a matriz e um índice de array.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
meuObjeto = {
 "prim": "Lucas", //primeiro nome
 "segu": "Tonussi", //segundo nome
 "idad": 23, //idade
 "sexo": "M", //sexo
 "sala": 2000, //salario
 "regi": true //registrado
 "inte": [ "Ler", "Correr", "Estudar" ] //interesses
}

meuObjeto.inte[0] Ler
meuObjeto["inte"][1] Correr
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}


\qquad \begin{huge}O\end{huge}bjetos aninhados com objetos\bigskip
\qquad Para acessar um objeto dentro de um objeto, nomes de propriedades ou "chaves" pode ser acorrentado nomes juntos-ou-propriedade pode ser usada como uma matriz em vez de índices \textsc{["meuObjetoAninhado"]["comid"]}.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
meuObjeto = {
 "prim": "Lucas", //primeiro nome
 "segu": "Tonussi", //segundo nome
 "idad": 23, //idade
 "sexo": "M", //sexo
 "sala": 2000, //salario
 "regi": true //registrado
 "inte": [ "Ler", "Correr", "Estudar" ], //interesses

 "meuObjetoAninhado": { //perceba a reabertura de chaves
  "cores": [ "Azul", "Laranja", "Cinza" ], //cores prefer
  "espor": "Corrida", //esporte prefer
  "comid": "Carnes" //comida prefer
 } 
}


meuObjeto.meuObjetoAninhado.comid Carnes
meuObjeto["meuObjetoAninhado"]["comid"] Carnes
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}


\qquad \begin{huge}O\end{huge}bjeto com matrizes aninhadas e objetos. \bigskip

\qquad Este objeto é mais complexo e típico do que pode vir de uma API (notus web). Ele contém pares chave / valor, matrizes aninhadas e objetos aninhados. Qualquer um dos seus elementos podem ser alcançados com uma combinação das técnicas acima descritas.

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
meuObjeto = {
 "prim": "Lucas", //primeiro nome
 "segu": "Tonussi", //segundo nome
 "idad": 23, //idade
 "sexo": "M", //sexo
 "sala": 2000, //salario
 "regi": true //registrado
 "inte": [ "Ler", "Correr", "Estudar" ], //interesses

 "meuObjetoAninhado": { //perceba a reabertura de chaves
  "cores": [ "Azul", "Laranja", "Cinza" ], //cores prefer
  "espor": "Corrida", //esporte prefer
  "comid": "Carnes" //comida prefer
 },
 "talentos": [
  {
   "categoria": "JavaScript",
   "testes": [
    { "nome": "Primeiro", "nivel": 50 },
    { "nome": "Segundo", "nivel": 50 }
   ] 
  },
  {
   "categoria": "TecnicoDB",
   "testes": [
    { "nome": "Primeiro", "nivel": 50 },
    { "nome": "Segundo", "nivel": 50 }
   ] 
  },
  {
   "categoria": "JSON",
   "testes": [
    { "nome": "Primeiro", "nivel": 50 },
    { "nome": "Segundo", "nivel": 50 }
   ] 
  }
 ]
}

meuObjeto.talentos[0].categoria JavaScript
meuObjeto["talentos"][0]["categoria"] JavaScript
meuObjeto.talentos[1].testes[0].score 50
meuObjeto["talentos"][1]["testes"][0]["nivel"] 50
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}
\clearpage


\qquad \begin{huge}T\end{huge}ipos de Dados\bigskip

\qquad Number
\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var myNum = 123.456
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Double-precision floating-point format.\bigskip

\qquad String
\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var myString = "abcdef"
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Series of characters (letters, numbers, or symbols); double-quoted UTF-8 with backslash escaping.\bigskip

\qquad Boolean
\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var myBool = true
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}
\qquad One of two values: true or false.\bigskip

\qquad Array
\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var myArray = [ "a", "b", "c", "d" ]
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}
\qquad Sequence of values, comma-separated and enclosed in square brackets; values don't need to be of the same type.\bigskip

\qquad Object

\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var myObject = { "id": 7 }
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}


\qquad Unordered collection of key/value pairs; comma-separated and enclosed in curly braces; the should be strings and be distinct.\bigskip

\qquad Null
\begin{center}
\begin{tabular}{c}
\begin{lstlisting}
var myNull = null
\end{lstlisting}
\end{tabular}
\end{center}

\qquad Empty\bigskip

%Sec4

\section{Resultados e Conclusões}

\qquad Finalizado.\bigskip


%Sec5

\section{Discussões Abertas}

\qquad Esse tutorial vai até pelo menos, onde javascript é utilizado no notus. Que é acredito eu, a serialização dos objetos criados pelas entidades para passagem para o HighCrafs.js, HighStock.js.\bigskip



\begin{verbatim}
\end{verbatim}

%Sec6

\section{Respostas e Definições}

\begin{itemize}
\item Primeira parte do tutorial foi completada.
\end{itemize}

%Bib

\begin{thebibliography}{9}

\href{http://www.json.com/}{Json.com}\\
\href{http://www.json.org/}{Json.org}\\
\href{http://www.java2s.com/Article-Tutorial/jQuery/MVC/JSON.htm}{JQuery, MVC, Json}\\

%\bibitem{Smith:2012qr}
%Smith, J.~M. and Jones, A.~B. (2012).
%\newblock {\em Chemistry}.
%\newblock Publisher, City, 7th edition.

\end{thebibliography}

\end{document}
